國泰與工會達成協議 空中服務員退休年齡延至60歲

國泰航空與工會達成共識，將空中服務員的退休年齡，由現時的55歲延長至60歲，相關協議將於明年元旦日生效。

國泰空中服務員工會於社交網站表示，經過19個月的談判之後，終於與資方就延長退休年齡達成共識，雖然協議未盡人意，但認為是消除香港航空業年齡歧視的重大突破。

根據協議，員工如在明年踏入55歲，可申請延長退休，並需接受面試及審批，不過最後只有不多於75%申請人獲批續約5年，惟需減薪3%至9%不等。至於舊制72小時月薪制合約的空中服務員，則全部無得留低。

空婆空爺

好人好姐做呢d工做到退休....最衰過攞綜緩

老雞是冇人要的

屌，我唔想見到個起過35嘅空姐呀。

超過* (做乜Q呢排成日打錯字…)

一早就應該要
國泰工會算係咁
香港大部份既所謂工會係做唔到野

香港唯一一次成功嘅罷工
就係因航工會策劃

中間果個

機票貴，食物狗飯，坐愈來愈窄，西面空姐升級埋做西面廢老
你叫local carrier支持者點面對